南韓SK海力士發17倍月薪獎金 員工竟嫌少

南韓SK海力士上週決定向員工發放等同於月薪17倍的特別獎金，然而員工拒絕獎金並要求公司加碼，遭批「太貪心」。（路透檔案照）

〔財經頻道／綜合報導〕南韓《韓國時報》報導， 南韓記憶體大廠SK海力士由於2018年公司創下佳績，上週決定向員工發放相當於基本月薪17倍的特別獎金，然而生產線員工拒絕獎金並要求公司加碼，遭批「太貪心」。

SK海力士生產線員工工會週一開會投票，否決了工會領袖和管理階層提出的臨時薪資協議，並表達對獎金的不滿，SK海力士與產線員工的薪資談判回到原點，獎金的發放時間也遭延後。

1名在首爾其他公司工作的員工向該報表示，SK海力士工會應該要知足、停止抱怨，三星的特別獎金是月薪5倍，其他公司員工已經感受到很深的相對剝奪感，SK海力士員工獎金比三星還高，但仍不滿足。

對此，SK海力士表示，獎金發放由管理階層決定，並非勞資協議的主題，因為相關協議僅涉及員工的基本薪資和福利等待遇。

底薪係三叔1/2唔講

之前俾開幾多先

當佢只有三星 1/2 , 12倍獎金已經 cover 到 , 另外仲有5個月相等於 2.5個月三星嘅糧仲想點 ?

不過今年三星派 5倍月薪獎金

無話貪唔貪 有價值 公司計數搵到錢 多多都比

無價值 一個仙都唔想比 仲想你走